Pirsalu kogukonna kohtu koosolekust, mis koolimaja ruumides 11. Mai kuu päewal 1892 aastal ärapeetud.
Tsiwil asjast 189 aastast No.
Kohtu koosolek sai selles asjas awatud kell 5.
Juures oliwad:
Kohtu wanem Jaan Willenthal
Kõrwamehed: Joh. Freibach, Karl Allison, Adam Jis
Kirjutaja a.t. J. Tähe.
Kohtuse ilmus:
Kogukonna kohtule, said liikmete Joh. Freibachi ja Karl Allisoni poolt Jürri Kruseli waranduse üle walmistud protokoll ettepandud selle peale tegi kogikonna kohhus walla kohto sead § 167. silmas pidades määruse:
Jurri Kruseli üleskirjotud 1 kollaka punnu harja müümise paewaks 1ne Juuni k.p. nimetada ja selleks otstarbeks kohtulige Karl Allisoni ühes kirjotajaga saata.
Müümakohaks kog. kohtumaja juresolew plats nimetada.
Kulutused se üle waljapanna.
Wanem: J Willenthal [allkiri]
liikmed: J Freibach. [allkiri]
" K. Allison  [allkiri]
" 
Kirjotus: a.t.
